有冇人覺得香港既大學跟美帝行學分制係一種錯誤？

大家應該知香港既大學以前係跟英國行學年制
姐係讀一年書係暑假次all in 一次考試
平時就完全冇assessment咁濟

唔知邊條撚屌改制跟美帝行學分制搞到平時有勁多assessment 同埋一個學期係最短時間學最撚多既野

你話可以令考試既%下降到得翻20幾30%就話姐
仆佢個街每個考試既%都係60幾70%
姐係同學年制100%冇分別，都係咁撚chur

最撚仆街係引入d咩general education 學埋堆一世都用唔翻既垃圾
哂我溫本科既時間

當然邊個仆街係香港既大學引入學分制既撚屌真係祝佢快d仆街死遺臭萬年

推

溫書溫到谷撚氣

睇你無係英國讀過書

我淨係知英制冇common core堆垃圾

呢d垃圾科純粹為班社科文科既撚屌創造就業機會

強烈要求復辟學年制

Oh a fellow university student

Communism is MK behaviour.

學分制幾好 自由啲

得罪講句有啲cc教嘅所謂文科社科嘢我睇下書都學得多過佢，仲要俾佢個考核框架限死，真係擴闊你老母個眼界

迫你學d你唔想學既野有幾自由呀？

香港套學分制係combine左兩套system最閪果一面

一分面考試壓力冇因爲continued assessment 而下降
另一方面又增加左功課既既壓力
係邊個天才諗岀黎玩我地？

人地美帝既大學都會知學分制既學生辛苦行inflated grading system 派靚grade唔阻大家搵工啦

香港大學班廢老唔理你附岀幾多努力照派爛grade俾你食
你失業你既事唔撚關佢事

人地Harvard每一科平均得個5%人攞C或以下

港大呢？
科大呢？

高錕有份推，腦退化走埋，滿意未

Common education 真係又浪費資源又晒時間既科

咁又唔好將你讀個間套落人地到
因為牛劍好似真係咁

我記得英國有種大學可以好多major任讀 只要你讀夠分就可以claim嗰個major 唔會限死你讀邊科 咁樣你讀讀下覺得自己major唔啱可以轉 我覺得呢種制度好好

唔明點解大家咁憎general education
我大學讀得最開心就係general education啲科 因為通常assessment hea 課程內容相對於本科啲course又冇咁嚴謹 通常都幾生動有趣 又可以學下啲應該未來幾十年都冇機會接觸到嘅範疇嘅嘢 增廣見聞 等文科撚學下理科嘢 商科撚又可以掂下社科嘢咁 唔好咩？
咁當然都要睇你識唔識reg啦

完全唔撚明交assignment既作用係為乜

我寧願攞多d時間去休息做運動做下社交都唔想讀幫唔到我搵工既野
我讀engine本身都好撚辛苦，你仲要我讀堆垃圾算點喎

要識reg咪即係又係限制咗你喺跨學科裡面可以揀嘅科目
咁不如資助我買啲intro book睇/計cred唔計分俾我去sit足一個文科/社科course唔好? 啲cc/ge course九成都畫虎不成反類犬，多數人都覺得係麻煩/負累

真係要屌佢老母

願聞其詳
小弟讀英國名牌大學 平時幾乎冇assessment
年尾一次過考

快d溫書啦

係美國讀都最憎general equ
曬時間曬錢不特止 霸晒啲credit去讀啲咁嘅野
搞到自己major啲堂讀小左
好似engineering呢啲 讀小一堂爭好遠
學Coding又得 embedded sys又得 cir layout又得
出到黎唔通interview話我讀過psy history 101

呢個system係搞到越黎越多大學生因學習壓力跳樓死既根本原因
但冇人諗過去改變翻個system去學年制

如果唔改個學分制
下一代既大學生既學習壓力一定重過我地

年輕人，讀大學係應該享受吸收知識嘅過程，如果你四年入面一直淨係諗住點做啲有助你搵工嘅嘢，你呢世人應該都好難會開心

識reg意思係指識揀自己感興趣嘅科目

講下你大學點過俾大家學下野？

可能因為我唔鍾意自己科major啦，嗰陣對我黎講真係好似任何general education都比我本科啲course有趣咁 成日想讀少啲major科讀多啲唔關事嘅嘢

咁但係general education啲科有好多任你揀㗎嘛 你讀邊科都一樣有credit㗎

I don’t care. I feel happy taking those courses. Happiness is the reason why I’m in university. Not business values/future prospects.

我覺cc 同 free e係幾無謂
但每個course嘅assessment weighting好似英國咁100% exam or 50 exam/50 essay又太單一
幾鍾意做下group project, assignment, essay + exam, 係忙啲但都幾好玩，比你可以將學到嘅嘢喺唔到方面應用出嚟同識到多啲人，起碼我讀business喺其他科唔知

其他我唔知
但放埋曬d乜乜全人教育
又或者要求依樣果樣全面發展就真係on撚9
十足局你參加興趣班，但係d興趣班係要考試而且唔抄得㗎喎

但大部份cc/ge就算個名似，上堂嗰陣都變咗另一樣嘢（因為要就唔同學科嘅人），課程設計兩面不討好（至少呢樣喺hku幾普遍）
咁點解唔放啲學分俾我直接take其他科嘅course?

必修嘅冇得揀一定硬食啦，其他選修科/general education就盡量跟興趣揀，gpa其次
我心態係反正你gpa高又好低又好最後咪又係咁搵工，與其為咗成績追啲自己唔鍾意嘅course，倒不如把握機會上下自己感興趣嘅堂

樓主係學校？
利申摺緊智華

好明顯樓主能力唔夠跟唔上

btw 我係讀理工科然後隔硬爆學分讀個文科minor嘅，所以我一定會撐將本來俾cc佔據嘅學分用嚟玩free electives/minor

睇到第一段已經唔想再睇
利申英國讀大學

總之我搵到份覺得滿意嘅工，而家做得好開心啦，唔使你擔心
利申：啱啱好掂到2nd low畢業

係英國讀緊書但係first term考一次 second term考多次 但係冇General study係正嘅唔使讀啲唔關事嘅嘢 但係我讀嗰一科0 freedom乜鳩都要讀所以都係要讀好撚多野

ching邊行？
小弟都追緊second low

因為怕任你reg你會handle唔到其他major嘅course囉
大部份通識課程嘅科就係特登設計到深入淺出，等啲冇任何嗰科底嘅學生都讀得黎嘛

General education真係麻煩
好多都好似為整而整咁
特別有啲大學要有幾cre fix死三個cource選一咁讀（eg科大）
想學生學嘢點解唔比學生自由選擇
例如土木走去讀下ee嘢 任簡儲夠credit就得
屌我又唔想讀你堆文科 咩咩中國文化
逼學生讀 但其他科又chur到吊咁命
搞到大把人hea讀 咁有咩意義

商科
入面嘅垃圾非專科

睇你點睇，有啲學校評分標準on9啲project mate又唔上心咪waste of manpower. 有啲成班人做powerpoint練present做得好好睇睇，個professor又有好background marking scheme夠sophisticated嘅咪好，尤其for business student, 出到去做banker仲有好多front office client-focused 嘅工都可以學以致用。Essay 同 assignment 練analytical skill同writing都唔錯

個問題係唔係個個都唔鐘意讀自己major嘅野
你揀錯科我幫你唔到 但點解要迫我就你讀啲9唔搭8嘅科
吸收知識=咩狗屎垃圾都要讀一餐？
我讀多科做project搞個device仔出黎撚下唔係知識？
點解幫助搵工就唔可以吸收知識
兩者根本無抵觸

General education一喺香港行真係最撚戇鳩
其實個原意係好，被學生吸收唔同範疇嘅知識
屌你喺香港行就fix死晒啲courses，最多係俾你一個pool到揀，如果成個pool都冇想讀嘅course又係冇撚用，照係逼鳩你讀啲冇興趣嘅野
大佬我唔係唔想讀廣啲，而係個course我有興趣先得㗎，冇興趣冇心計讀乜鳩書學乜鳩先得㗎，我商科人可以對文科社科有興，對理科冇興趣，又可以完全調轉，對理科有興趣，而家個制度逼你乜都讀啲，完全唔撚理你有冇興趣，啲學生唔鐘意個科就係硬食完就算，完全失去左大學應有嘅自由同追求學識嘅動力，其實俾啲free cre你，鐘意讀就讀，唔鐘意就算咪幾好
我當初讀呢啲courses就係咁，有興趣就至少B+以上，冇嘅就鳩讀C+以下，完全係浪費時間

我唔retake㗎啦，gpa算鳩數，早啲讀完啲垃圾focus喺major好過

屌你中大真係on99
ucore啲科都算，屌你老母書院都要GE
一個sem有一半cred都係讀緊GE

唔知邊個撚屌發明萬幾個group projects出嚟 又搞咩peer evaluation 成件事變哂質 玩政治搞關係多過真係做嘢

我想睇就自然會自己搵source讀，使撚你咁多事咩

ge真係哂時間

暑假先考曬全年既野不了
咁同叫我考多4個DSE有咩分別
溫得辛苦又大壓力
呢排final period 係就係好撚chur
但起碼都有group pro/participation之前拎左分先

唉...一年一次咪好囉
個個sem 咁chur 法
下個sem 又唔記得哂啲嘢

學分制係當年高錕做中大校長時引入

香港咩都差過美帝國大英帝國啦
你第一日係香港呀?

The fall of Hong Kong.

終於有人講
係香港讀一大，去美國exchange先發現system一樣但人地有善好多，同意香港係西到仆街

例如美國business school好多discussion，功課佔好多分又易做，exam比重少，未到final exam已經pass左個course，有exchange 嘅人直程唔考試
香港呢？on99 Bba 都勁多exam

Engine school仲差得遠，人地教discussion 教你theory思考，exam有唔少都open book
你老味一大Civil，邊有一次係open book? 仲要好多formula 都冇條，食撚哂d derive仲要計到仆街

香港讀大學就係係咁9背書玩exam，9成course 都feel唔到有啟發你思考

可唔可以摷返當年邊撚間弱智大學做第一間引入學分制

教育界嘅垃圾

點會呢？
科大1991年就行學分制

open book考試其實真係鼓勵學生學習，我呢邊professor會講“你第時返工老闆都唔會介意你open book，上網搵資料喇，點解考試要你記曬書既內容？懂得善用身邊既資源先係工作最重要既地方。”

佢d exam 可以俾你上網，睇書，不過要響指定時間完成，同埋得pass 同fail，佢會話你第時做野你老闆會不會因為你做咗個task既8成而俾你過骨？一係你就完成咗個assignment，一係就無，無中間。

摺左幾夜唔再摺了
想係屋企訓翻個好覺

而家香港嘅大學制度真係好垃圾
咩都要學
搞到啲學生兩頭唔到岸
冇樣精

冇midterm?

所以果陣d人話科大好chur, 好多midterm, 但係我覺得反而多midterm先至好

我覺得common core真係極度垃圾，尤其是人文學科果堆野，我完全唔明讀來做乜撚。

問題係，同本科完全冇關係。
而且係要逼人去讀同埋拉低個GPA .
講真，想讀咪自己overload

英國無assignment咁濟
咁我當初交assignment應該係發夢交嘅

Assessment 10%
Test 20%
Group Project 30%
Exam 40%

好多course依家又要group project 又要exam
咩都有 搞到個 workload 好撚大

好多讀pure science 的同學都知呢樣野根本bullshit

唔明點解學生會班人唔去幫我地去爭取取消common core
我交左會費班人為我係學政上做過d咩撚野？

算啦，有d學生會存在感好低 。

樓豬讀唔掂咪defer
9估樓豬平時大學chill開 唔到考個日都唔溫

我反而唔覺得ge係無用
大把人個major仲廢

其實會唔會只係你廢
我讀pure science 果時，讀huma同social science 讀得好開心，好多A range
本科野一樣高分到，成績夠我1st hon再上phd

General education 係心態的調整，唔好一命死讀本科的野，做人要睇闊一d，咩都要識

寧願common core 收皮俾人minor 好過

我指最緊要讀得開心。
當年我讀pure science 係好happy . 認真本科野幾有趣。
但係一出來返工就有報應，行已轉

Pure science 有咁難搵食？
我做完幾年research 滿足興趣，出黎教補習，自己接單做
幾年已經變左腦細，日日訓到自然醒
Pure science 就係訓練緊點樣有系統去解決問題，唔係見步行步

Final year 三個星期考9科final
平時每星期最少兩份hand in，試過連續兩星期有四份，因為有科core係100% assignment分
利申英國

一開始讀u時好迷失
時間人人都係得咁多
冇心機讀好啲major
走去爆啲common core
到後尾major啲基礎打得麻麻
我寧願冇cc等自己專心讀major
要我學major以外既野唔係唔得
起碼唔好要考試要計gpa先

補習教書都叫做本科 教育行業係第二行喇

學分制俾我喺同一個major入面避開哂啲無興趣嘅嘢
我自己讀數，學分制之下我可以淨係揀純數嘅advance course，避開applied maths

Continuous assessment只會令壓力更大，每份功課/測驗都唔衰得
我寧願佢100%全final一炮過

General education先係全個大學教育嘅毒瘤
啲通才垃圾喺中學已經學夠
上到大學仲要浪費時間去讀中英文、文撚讀數/統、數撚讀bio
成件事真係戇鳩到仆街
另外啲common core又要懶係執到正咁搞到勁爛grade

美帝嗰個方法本身無問題不過係香港戇鳩，又要交咁撚多assignment但係考試佔比重又咁撚高

英國嗰套就係重視考試一次定生死

美國嗰套就最啱懶人平時group project或者individual交貨， 考試難聽講句肥佬都唔使驚

至於香港嗰套根本係玩鳩你

今個sem幾乎日日摺拉把做功課溫mid term
d野做極都做唔完

咪係，堂堂大學迫人上埋哂啲成人夜校興趣班

本身同意你覺得應該取消GE
但學生會唔幫學生去爭取取消 common core 呢個 point 好廢
其實各大學生會本身個設計係好Q民主 (民主到唔可能 incorp 到，公司既法定要求根本無可能容許到學生會模式既民主)，但講到尾係絕大部分會員都無 utilise 過個制度，個制度本身就無可能發揮任何 intended effect

最簡單，如果有呢個 agenda 既人唔去選，無人落呢個 platform，咁好自然無人會去做啦

唔通你當代議政制係神仙，選既人自動會知道你想要D咩
你都係學生會會員，你想見到學生會爭取呢樣野，一係選舉個時焗D候選人落呢個政綱，一係選完同學生會表達呢個意見

表達完之後學生會唔做係另一件事，但你連 convey 呢個意見都未做過，就期望一班同你年齡人生經驗都係差不多咁上下既義工會可以全天候 detect 到選民要D咩，好抱歉我相信你冷靜度下都知道有幾不切實際

(i) 唔好唔記得香港學生會整體風氣係 year 1 / year 2 上莊，本身人生經驗已經成熟極都有限，(ii) 本身學生會政治又無政黨文化去繼承任何持續既政治綱領/政策主張，好老實講格本所有 interest alignment / issue identification 都係接近每年推倒重來，咁根本無可能期望 year 1 / year 2 可以有經驗+能力做到D咩好大既攻擊 (有個年係有個政治天才，而唔係制度上合理既事)，(iii) 學生會雖然收你錢，但事實上上莊班人不過係義工，人地就算做到盡，時間都係有限，更何況學生會唔係真係政府，無一大舊 civil servants 用， (iv) 學生會得一年任期，普遍唔興連任，上手得黎其實莊期多數過左一半，做到幾多野真係視乎個人功力 + 團隊合作 (which obviously is again a random factor)，(v) 得罪講句，個 ultimate issue 係根本學生會係 WFC：係WFC既大環境之下，根本無人/極少數人會同學生會 (不論幹事會/評議會) 表達意見，加埋上述各種先天環境限制，要做到議題辨識同利益整合，根本要天時地利人和，有足夠爆炸力既議題背景加埋一隊 work 而且有能力到既政治團隊先有機會

得罪講句，正如一般人選個國會議員 ，如果真係有D咩好強烈既想法，你期望個議員去做野既，最起碼都 drop an email to convey the concern (and honestly to which the MP may not even agree)，但連呢步都唔做，其實真係無咩資格走去批評個代議政制 dysfunctional

其實唔同人有唔同 preference ，最簡單直接，將GE個堆 credit 自由化咪最好

想讀 GE 既人讀 GE，想讀其他 major 既人讀 free electives，想讀自己科 electives 既人讀自己科 electives

其實 City 好似近幾年係有呢個趨勢

agger最多咪限你幾多學分唔可以同faculty讀

假如香港套製度冇咁閪，鬼唔知讀GE輕鬆咩， 最仆街嘅係major 啲assignment多撚到死考試比重有咁撚高， 根本香港嘅大學就係適合一班唔使用腦不斷死讀書嘅人

讀GE大把時間畀你同個老師發問，過程著重思考，成班一齊探討你嘅問題

唔知點解一去到自己major嗰啲科， 好似返返中小學嗰鴨仔咁上堂時間又短你又冇時間問嘢功課又多，不斷係咁講講講講講

quit u la

當初GE學嘅人文經典，我自己就畢生受用

都話本身學分制冇問題， 不過係香港搞得衰

如果全個sem所有考試夾埋一齊唔過20%

assignment佔七八成， 你咪又係會輕鬆好多

至少你可以攤開幾十次呢做， 有唔識嘅野仲可以open book

都唔明考business law點解唔畀open book

家陣考我 concept理解能力還是考我背書

過百條case Law， 你真係讀埋我嗰份

人哋有midterm係幫你攤分final， 香港考完midterm， final照考全年所有內容

又然

放心啦，一定搵得多過做實Q的

HKU 都好易變double major
CU「易transfer 科」，但靈活性低
其他U好少聽人講double major, 詳情唔清楚。

嘩，好撚驚呀
一個ive畢唔到業的人，教一個大學1st hon 的人搵錢？人唔笑狗都吠

其實學分制唔係問題
問題真係佢keep住70%考試
人地學分制到左考試就輕輕鬆鬆
我地學分制到左考試就讀到仆街
仲要平時啲學分少到你覺我心理不平衡 我見過practical test佔3% 結果得平班去考 好撚on9

咩錯覺令你覺得美國大學會派靚grade

利申 識幾個港大中大黎exchange既人
佢地都話依度D grade俾得好緊 workload都大過香港
廢事你又話人地廢青
佢地gpa最低都3.5 （Biochemistry major)

同意 香港讀engine都要成日背 屌那聲
我去exchange 果時全部open book exam

咪玩啦 一樣 cumulative
直頭未見過有final係唔考曬全學期既野

唔係double
3 4個都得 好似食buffet咁

其實全世界都係呢個制
最大問題係個個course都好似學唔倒野就夾你去考

爛grade同fail係兩回事黎

係都復辟咗會考高考兩級制先

我都想知邊間
利申: G5

好似一件叫鄭耀宗嘅人引入

但係英國LLB係closed book, 背到on99. 反而香港係open book

理論上大學生應該要自主發掘問題，俾你接觸下D野應該係中學做，攪到大學生好似中學生咁餵你食野，好撚肉酸啊!

1. 而家啲cc/ge唔見得真係其他學科嘅人輕鬆處理到
2. 大部份呢啲course一啲都唔深入淺出，我諗大家都寧願佢乖乖地教返個intro
其實而家大學本科year 1啲intro俾dse雞初入去嘅時候讀，都係銜接打底、難極都有個範圍，如果要擔心處理唔到咁cc/ge應該都一樣

想請教下絲打邊間u
小弟city grad 啲ge真係淺到一個點

係美國同英國都讀過大學 老實講我鐘意美式果隻有assignment throughout 成個sem 好似會清楚啲自己earn 緊咩grade 唔會到完sem先黎仆街 同放假都要温書準備考試
雖然美國workloads 大啲 但係真心學到野 因為有assignment 逼住你做readings 同温書

咁恐怖架咩 。
我讀科大果陣，得一個course係咁撚屌

睇你點睇，其實assignment 果下，的確會做好多reading, 好似識好多野咁，但係冇左記果個過程，其實d野好快還返曬比阿sir, 其實各有各好啦。

係呀？咁你叻仔囉。
我九成fd都轉曬行 。
做commercial lab 的話真係想自殺 。
真係奉勸如果自已唔係天才，或者唔係家底好厚，唔好簡science.

我讀兩科會計加business law都係咁

仲要畀其他朋友笑鳩我，話:會計好簡單啫加減數咋嘛，有幾難讀呀

真係想屌佢老母

呢條友英國人嚟 讀劍橋嘅
證明英制教育不堪

其實我覺得讀common core 唔錯wor ，迫你接觸多啲唔同field ge 野
Topics 多，啲野又貼近生活啲

cc仲chur過major科

岩岩考完第二科
仲有四科要考

Dllmh Dllmch

我反而唔知點解要大學普及化，比d智力唔夠讀大學既人夾硬讀然後嗌好辛苦，好似以前得二三千人入到大學咪幾好

Agger
冇撚左預科真係on99
廢撚撚asso佢啦
我寧願用一兩年時間學翻Alevel既野再考入大學
起碼讀得輕鬆d

ust 好撚認同

我科大今個sem六6科 有5科係咁
final考埋midterm嘢 但科科final都佔超過六成 仲未計pj嗰啲濕鳩嘢
唯一唔係咁嘅科就係lang

讀咗HKU 3年
暫時未讀過有一個course final唔係考全部
有mid term無mid term都係一樣咁考
講真係睇咗呢個post先知原來有d科係mid term考過嘅野final唔會再考

我果陣大部分科都係咁

我最撚誇張見過個lab佔2.5%
但個lab一 fail就成個course failed
前幾晚陪個同學一齊做
佢做到屌哂鬼直接抄source算了

佢係由晚上8點做到第二朝6點日岀都做唔完個take home lab
成個過程睇住佢做到喊

我都覺得考試制好過做咁多垃圾PJ

跟D唔跟D

可能巴打讀第D大學, 但香港CC就算係Science既都會搞到成科文科咁, 似理科個d仲仆街, 根本做黎比本科d人讀返
我就覺得大學既價值在於真係學好同學精一科野, 唔似中學咁為左大部份人都識要cut黎cut去
而事實上, CC讀既野仲偏門過正常人major會讀既野 唔知邊到general

我讀左一科logic, 一科psycho, 一科business入門覺得其實大開眼界 (本身engine仔)

我覺得問題係有d學校為開common科而開，所以得d西professor教

但如果遇著好professor其實common科係好有用

原來靠source讀書靠reg科reg得取考既人叫精英？
我又唔覺GPA高過我既人會醒過我喎
只不過係佢地有去用source去做功課我自己冇去用姐
我覺得我既知識基礎打得好過佢地好多喎

GE不知幾正
有時唔迫你試下你唔會知道自己對咩有興趣
如果唔係ugfh我諗我一世都唔會知原本柏拉圖 莊子 社會契約論呢啲哲學野咁正
唔讀書通我又唔會接觸歐洲歷史野
作為一個理科仔又可以讀下中醫理論
其實通識就係想你接觸多啲體驗多啲，唔好比個major限死自己，唔通我讀數就真係成世對住啲數字咩，成就高嘅人通常都唔係只專精一範而係咩都識啲

讀common core都辛苦似係能力問題

common core其實係好

我兩年揀咗六科
但無一科係我想讀
全部都reg唔到 屌

無地理底 走去讀climate change
無bio底 走去讀 genetics

你又話CA佔分低 EXAM成70%80% 所以分薄唔到exam壓力
咁點解你基本功好過佢哋，但喺高比重嘅考試下贏唔到佢地？？
重有咩叫reg科reg得取巧？

人地reg 將d爛grade科分薄哂唔同既sem reg我一個sem一次過食哂
可以話係on9
但我覺得咁讀最有效率記野記好熟d長久d
同埋同一科我功課得個7 8成分人地拎哂滿分
我考試去到最勁咪又係得個7成幾8成幾分到
去到最尾我sem gpa一定唔夠佢高架

原來咁樣reg科叫reg得取巧
呢個你自己選擇嚟啵大佬
有自知之明分薄啲科去讀都要俾你話取巧
呢個明明就係HKU特色 除特定科外 其他科想year幾讀都得 上網有triklo睇前人留低嘅course information
重有你現實都會有朋友/師兄讀同一degree掛？
你自己走去仆街然後怪其他人reg科「取巧」會唔會厚臉皮咗啲？

你話CA 20%/30% exam 80%/70%
咁我當你真係功課拎8成 其他人滿分
都係得4%/6%差距 計7成就有6%/8%差距
你講到人哋GPA高全靠抄source 你基本功好過佢地
咁點解exam會追唔到呢幾%？
定係係你根本唔願意面對自己讀書方式有問題？

得罪講句 短短一個post嘅回覆大約估到你係咩人
上面就怪學生會廢 比人一大段野KO
加埋呢啲所謂「原因」去合理化自己GPA唔夠人高
睇得出你係種憤世嫉俗 但從來唔會檢討自己嘅性格

利申：支持行返以前果套 但絕對唔係你呢啲原因而令我支持
再利申：GPA唔過3 但我完全唔覺得係咩source咩reg科「取巧」嘅問題

講exam果段 我意思係
你講到人地抄source做功課 基本功唔夠你玩
但人地考試考出黎成績係同你差唔多/高過你啵
因此你追唔到果幾%
點解你唔諗下點解人地抄source但考試出黎結果都係同你差唔多？
咁係咪真係人地真係冇料，靠source先高分過你？？

London U

all in exam

好心你啦

你撚會睇咩

聽講bill gate都係冇喺大學grad

雖然佢真係好廢 但你個point都差唔多level

其實投訴呢樣野好on9
個出發點係為左唔好咁辛苦，所以考final 唔好cover midterm野
屌你，咁想輕鬆不如quit u做保安
一個正常既course 都係環環相扣
考query process 點會唔需要relation algebra 既基礎呀
考完midterm 如果唔識，去到final都未學返識，咁呢啲就真係為左張沙紙而讀
咁你不如去菲律賓買張cert算啦

咁我諗我讀d course唔係好正常 。
真心唔覺佢環環相扣

例如根本係，mid term 考 thermodynamics, final考quantum

一定考一次試你咪又屌鬼話多嘢溫壓力大

依家同100% exam冇咩分別
Continuous assessments做到死都係得20-30%
Exam個個course 70-80%
個壓力其實冇變 都係exam一炒 CA救唔到幾多

不過我都相信樓主應該都係乜都屌嘅人黎
連人地reg科安排得好都可以叫「取巧」

炒都有唔同程度嘅
你炒到0分我無嘢好講，但如果計炒同樣嘅portion，起碼都有continuous assessment 做底分
而且我覺得堆continuous assessment 有用過exam
你考完下個sem乜都記得

廢u

最仆街係香港夾硬整多一年大學讀埋啲垃圾科

屌到條友粒左水

所以依家個問題係唔湯唔水

我覺得一係你就比我100% exam
成個sem我就自己搵題目同past paper去做 唔好整一堆野出黎但又淨係幾%幾%咁上菜 搞到做又唔係 唔做又唔係

一係就調整高d CA個%
起碼唔好exam個個都70-80%啦

係呀係呀

例如？

Mid term 前教thermodynamic, mid term 後教quantum .
或者org Chem 咁，根本就一個個functional group 咁教，其實即係中學Chem 威力加強版。
當然，如果你話mechanism of reaction 果堆基本野當然佢會略略講下。但係，如果呢d基本野，其實佢mid term 後教果d野都會出現，佢final 出都冇得話佢out syl

冇讀sci唔知
但如果佢mt 前教reaction果啲
例如oh+h 出水果啲
final話唔考mt 前 ，但呢啲最基本既野考左佢咪仆街

再講 final 通常多10-20%
如果唔考多啲，咁點解要多呢10-20%

應該咁講， 如果呢啲咁基本嘅嘢的話，佢教新嘢嘅時候都會涉及到，所以就算佢出都唔可以話佢出多咗嘢囉

即係等於佢可能教physical chem咁要用differentiation嘅。mid term前示範左。

咁你唔可以話midterm後啲嘢要用differentiation所以係out of syllabus 嘛。 因為呢啲基本嘢，佢midterm後教新嘢嘅時候都一定曾經有用過㗎嘛